\section{Vergleich verschiedener Pegelwandler Topologien 
}\label{sec:proj-title-long}

\subsection{Abstract
}\label{subsec:proj-abstract}

Pegelwandler sind in der Elektrotechnik weitreichend eingesetzte Schaltungselemente.
Vor allem im Bereich alter Schnittstellen oder z.B. bei SD Karten sind sie zu finden.
In diesem Projekt werden verschiedene Arten von Pegelwandlern beleuchtet und im Bezug ihrer Nützlichkeit bewertet.

\subsection{Definition
}\label{subsec:proj-def}

Die Pegelwandler sollen mittels Schaltungssimulation auf verschiedene Parameter untersucht werden.
Diese beinhalten u.A. 
\begin{itemize}
  \item Eingangswiderstand
  \item Ausgangswiderstand
  \item Frequenzverhalten
  \item Komplexität
  \item Direktionalem Verhalten
  \item Preis
\end{itemize}

Ein und Ausgangswiderstand wird rein theoretisch auf dem mathematischen Grundlagen der Schaltungen beschrieben.

Frequenzverhalten wird mittels LTSpice simuliert.

Komplexität und Preis stellen subjektive aussagen dar. Um eine vergleichbarkeit zu gewährleisten wurden jeweils die günstigsten passenden Bauelemente bei einem großen Distributor gewählt.



\subsection{Ziel / Ergebnis
}\label{subsec:proj-target}

Am Ende soll eine fundierte Aussage zu dem verschiedenen Pegelwandlerarchitekturen zu geben.

\newpage
\section{Betrachtete Pegelwandler Topologien}\label{sec:pegel-topo}

\newpage
\input{wb/spannungsteiler.tex}
\newpage
\input{wb/inv_transistor.tex}
\newpage
\input{wb/bi_fet.tex}


\newpage
\section{Vergleichstabelle}\label{sec:tab-vergleich}

\begin{table}
  
  \caption{Vergleichstabelle mit $U_{input} = \SI {}{V} $ und $U_{output} = \SI {}{V} $}
  \label{table:tabelle-vergleich1}
\end{table}
\begin{tabular}{l|l|l|l}
  & Spannungsteiler & inv. Transistor & MofFet Wandler \\
  \hline 
  Eingangswiderstand        & & & \\
  Ausgangswiderstand        & & & \\
  Frequenzverhalten         & & & \\
  Komplexität               & +++ & + & +  \\
  Direktionalem Verhalten   & & & \\
  Preis                     & & & \\
\end{tabular}




% EOF
